中國倡與歐盟結盟抵抗美國貿易政策 惟歐盟拒絕

美國總統特朗普牽頭開打貿易戰，除了針對中國之外，亦向多國徵收鋼鋁進口關稅。路透社引述歐洲官員指，中國向歐盟施壓，冀於本月中旬的中歐峰會上，發表措辭強硬的聯合聲明，以抵抗特朗普的貿易政策，惟歐盟卻拒絕這項提議。

中歐峰會將於7月16至17日在北京舉行。路透社報道，在峰會舉行前，國務院副總理劉鶴、國務委員兼外交部長王毅等中國高層官員，在布魯塞爾、柏林及北京與歐洲官員會面，中方提出中歐結盟，並表示願意向歐盟進一步開放中國市場，以示友好。

中方其中一項提議是在世界貿易組織（WTO），聯合採取行動抵抗美國，但歐盟官員與外交官表示，歐盟已拒絕提議。一名歐洲外交官指，「中方希望歐盟與中國一同抵抗美國，表明立場，但我們不會這樣做，我們已經告訴他們」。

報道引述另一名外交官，他指「我們幾乎同意所有美國對中國的投訴，只是我們不認同美國的處理手法」。

歐盟官員預料，歐盟與中國在中歐峰會上，只會發表一份適度的公報，重申支持多邊貿易體制，以及承諾設立工作組推動世貿現代化。

中國而定得勢
希望習大大玩盡佢
唔好比美國有氣抖

// 報道引述另一名外交官，他指「我們幾乎同意所有美國對中國的投訴，只是我們不認同美國的處理手法」。 //

歐盟：企開啲啦屌你老母

支那又贏

唔駛賣平野益歐洲佬

歐美點嗌交都係老夫老妻
咁就想入位

狐狸精想上位坐正
依家畀人飛仲想搵大婆結盟?

中國或成最大贏家